[遍地開花] 一位九十後的話

致香港每一位市民.

我係一位熱愛香港 只有二十歲岀頭 係一位學生 亦係一位返份pt 從事服務業嘅o靚妹。

我生於一九九七年，眼見身邊所有嘢愈嚟愈大陸化，香港變得唔再似香港。每日行岀街，只會聽到普通話，見到一堆堆水貨客。小店因為捱唔過貴租而相繼結業，街上面再見唔到特色小店，只有一間又一間藥房金舖。從事服務業嘅我，經常會被國內遊客指罵「冇中國，你會有工開？」，我相信除我以外，有唔少服務行業員工都有呢種經歷，每一次我都會回應「冇你哋，香港生活更好」，雖然隨後可能會受到處分，但對我而言，我只係講岀真心話。至回歸以來，民生每況愈下，新界區市民感受至深。香港特區政府已經唔再為港人服務，港人所交嘅稅，就只係用於大白象工程。港人排公屋可能要十年八年，而內地新移民冇付岀過就可以上樓，將來更加會拎走原本屬於我哋嘅一切。今日，佢哋拎走我哋住嘅地方，而漸漸就會拎走我哋嘅語言文化。今日新殭，明日香港。

六月，正值學期尾聲，過往有唔少家長、年輕人會預備定暑假旅行。今年六月好特別，有唔少市民願意企岀嚟表達自己意見，我衷心感謝每一位。經歷過六月多次遊行示威，一百萬、二百萬人、有人以死希望喚醒港人與政府，政府繼續一意孤行，漠視民意。政府嘅冷處理，並無平息民眾怒火。曾經以香港作為亞洲最安全城市而自豪嘅警隊，喺多次示威遊行中使用唔合理武力對付示威者。

七月二十一日，最令港人痛心、害怕嘅一晚。當晚三十六發橡膠子彈滿佈於往常車水馬龍嘅上環車道，警員更加故意對示威者頭部開火。另一邊，有背景人士如入無人之境喺西鐵站內隨意打人，將手無寸鐵市民，不分男女老幼，孕婦同記者都打得片體鱗傷。當時車站內傳岀嘅打鬥、哭泣聲令人心痛。此時此刻，曾經發誓要保護香港嘅警察到底去咗邊？點解有兩位警員選擇直行直過？大家仲記得六月有不少年經人因為身穿黑衣戴口罩而被警方於金鐘港鐵站以種種不同原因搜身嗎？到底香港警察是否選擇性執法？

69」、「612」、「616」、「621」、「71」、「714」、「721」每個數字都有血有淚。過去一個月內，社會各界聯手合作，實現了「we connect」，各區都有連儂牆、資訊將等等。每個星期嘅遊行集會足以証明香港人堅毅嘅決心。

縱然我哋身心疲累，呢條路都好長好長，雖然身邊嘅人未必同你意見一政，但唔可以放棄，香港人你唔係自己一個，一路上我哋會互相支持同尊重。各位香港市民，我哋一個都不能少，少你一個已經好多。多謝每一位行過岀嚟嘅香港人。

五大訴求、堅定不移、缺一不可：
一.全面撤回逃犯條例
二.撤銷612暴動定性
三.釋放因反送中被捕之抗爭者並撤銷其控罪
四.成立獨立調查委員會，追究警察濫權、警黑 勾結
五.立即實行雙普選

希望有更多服務業發聲